【低置業主的情感避風塘】低調置業討論區（215）

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

**搵按揭前請上網查閱各中介提供的回贈方案**

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 低置巴絲打同股榮賭局仍然有效

過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135 （2017年12月23日為165），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/08/17公佈,，中原城市領先指數188.64，按周升0.15%

【裝修家電感情萬事屋】低調置業討論區（214）

上一個post, 歡迎繼續討論

補多一句，要撩交嗌既請出去公海擺擂台，唔好阻住其他人討論

lm

呢期睇二手 好定 等新樓價
咁混亂 個個以為跌 可以叫低d價

留名

上個post講平樓唔捨得整真係好岩
成日覺得自己極低層
整靚佢, 但個價都係低過人
不如平裝, 做市場最平果個算

新post lm

早晨

其實咩樓我都唔捨得貴整
唯有揾好師父同自己跟緊d
最後within budget同timeframe整好
多謝女朋友

有筆值不如買大d

兆康2房破頂540

勁過林太

炭巴fatfat

財演，我唔識佢，不過呢條友完全不負責任鳩噏/水人，不論樓及股，必狙擊佢

唔會，同server抽樣得，一死會死晒

會drop to zero

佢自己講租樓，佢啲分析? 算把啦，升時睇升跌時睇跌

李+X都唔會叫人有需要唔買自住樓，都係話供得起就買，炒樓就唔好，呢條冚家剷叫人將首置嘅錢買股

代理表示，迎海1期5座高層F室，實用面積582方呎，兩房連套房及士多房間隔，成交價1,208萬元，創馬鞍山二手兩房造價新高，呎價20,756元亦是屋苑呎價首次升破2萬元。

周五(8月24日)就是農曆七月十四日(俗稱「七月十四」)，或多或少令人聯想到「凶宅」。事實上，近年樓價飆升，市場平貨已經絕迹，買樓收租的投資者，以及急於上車的用家，就連曾發生事故或同層單位都照搶購，個別更以高價沽出。據《東網》統計，今年不足8個月，已錄逾30宗該類成交，當中11宗為事故單位，相信是歷來罕見。

買家不再避諱，個別該類單位更以新高價售出。沙田希爾頓中心事故單位，實用面積274方呎，以525萬元易手，呎價約19,161元創當時的屋苑紀錄。年內亦有多個該類單位的同層戶，以新高價沽，如大圍居屋海福花園一個401方呎的中層戶，於已補價自由市場以600萬易手，呎價14,963元創屋苑新高。

至於期間錄得最多該類成交的為荃灣中心，今年至少已錄得5宗買賣個案，當中佔2宗為事故戶，其中面積324方呎的3座高層戶，成交價300萬元，而面積354方呎的1座中層戶，亦以320萬轉售，兩單位實用呎價均低於1萬元。

事實上，過往同類單位做價遠低於市價，該屋苑2016年曾有一個374方呎單位，僅以155萬元易手。至於沙田第一城同年亦有事故同層戶，實用面積304方呎，僅以300萬元沽出，呎價9,868元。

就算是資助房屋亦受追捧。鰂魚涌居屋康山花園一個三房事故戶，面積592方呎，以補地價自由市場789萬元售出，實用呎價13,328元，只略低於市價。而柴灣公屋翠灣邨翠福樓中層同類單位，實用面積598方呎，於未補價第二市場售250萬元，呎價僅4,181元。

資深投資者伍冠流指出，市場二手樓盤源減少，事故戶價錢亦被推高，現時普遍只低市價約一至兩成，同時，市場亦多了用家轉投該類物業。他又透露，自己持有10個以內的同類單位，並已全數租出，而且有不俗回報。凶宅大王陳應佳亦指出，10年前該類單位普遍低市價三至四成，但現在低兩成亦被買家瘋搶，他坦言，定價太高，令他不敢入市。

●全港五大凶宅現況
不少事故單位屢錄成交，轟動全城的凶宅，個別都趁機提價放盤。《東網》綜合全港五大凶宅最新現況，現時有兩個在市場放盤。

其中大埔寶湖花園B座單位，實用面積343方呎，有代理指業主於2015年以280萬元放盤，至近日大幅上調25%至350萬元，較同類間隔單位市價約550萬元，低約36%。據了解，業主購入該物業後，一直作出租用途，月租約7,300元。

此外，九龍灣德福花園C座面積556方呎同類單位，多年來數次上調放盤價，最新連租約放售意向價達450萬元，實用呎價約8,094元，較市價低約四成。

不過，亦有不避諱的業主購入凶宅自用。被稱為全港「凶宅之首」的荃灣中心17座一個單位，現時由外籍人士自住，其於2017年以207.5萬元買入，以實用面積374方呎計算，實用呎價僅5,548元，低當時市價約55%。

至於同類的鰂魚涌康怡花園D座單位，區內代理指出，於1990年由一間投資公司買入，現時由外國人承租。而荔枝角美孚新邨2期吉利徑19號單位，實用面積638方呎，據了解，業主於1998年事故發生前以270萬元買入，消息指出，該物業未有在市場放售。

有冇 ching 會抽康城 lp6?

已經係老婆奴，唔使抽

原來老婆奴發展商唔提供按揭, 唔知去貨會點呢?
發帖唔知有冇遲數天

on9 marketing

鑽石真係on撚9
買8萬蚊金無咁嬲

鑽石係必蝕，除非好大粒好特別、或者買得好平，衰過手錶

不過女人點都要有一隻鑽石介指我認同嘅，唔係隻手太過空白，冇人注意

同撚意

我坐係你對面

色？淨度？3ex?

金咁leung
鑽石恆久遠
Xxxxx

鑽石含狗軟 都賣人造石

想問下一般抽新樓aa會回幾多%?
買500 萬一房既話

好想好想 好想好想 好想好想抽到LP6

上個月買Park yoho milano D人好慘 即買即坐鋌

我有個同事買到，已經覺得係皇恩浩蕩

即係大約係1-1.5%? thanks!!

鑽石都會升

其實想問下LP6 有冇shuttle 過去, 好遠
or 附近有冇得泊車

[member]

呢個區好需要個全能既商場，將軍澳站幾個商場就黎迫爆 /member]

接你手個業主都發發

炭巴

DJI Mavic 2 Pro 價格為 HK$11,399，而 Mavic 2 Zoom 則為 HK$9,799

最近都要去APM

戴超先入去

唔係話好近mtr咩

最新2018/08/24公佈,，中原城市領先指數187.56，按周跌0.57%

mola mola

邊度睇

drop to zero

[url]http://202.72.14.52/p2/cci/SearchHistory.aspx [/url]

中原城市領先指數按周跌0.57%

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，中原城市領先指數(CCL)最新報187.56點，按周跌0.57%，跟六周前政府公布六招房策時187.31點水平相若。六招新房策出台後，六周累計，CCL三升三跌，其中三次為創歷史新高，顯示CCL走勢反覆向升，有別於早前連創新高的局面。相信CCL反覆向升的局面於未來數周仍然持續，但升幅輕微，直到9月中秋節前後CCL走勢才有機會出現較明顯的轉變。

中原城市大型屋苑領先指數CCL Mass報190點，按周跌0.56%。CCL(中小型單位)報187.98點，按周跌0.55%。CCL Mass及中小型單位樓價跟隨CCL走勢，同樣六周內三升三跌，走勢反覆向上。

CCL(大型單位)報185.4點，按周跌0.69%。CCL(大型單位)走勢同樣反覆，近六周三升三跌，累計升幅為0.9%。

新界東CCL Mass報206.22點，為歷史次高，上周創新高後回軟0.07%。九龍CCL Mass報184.26點，上周創新高後回軟0.85%。港島CCL Mass報193.13點，按周跌0.39%。新界西CCL Mass報172.34點，按周跌0.71%。四區樓價走勢同樣反覆向上，港九兩區指數於六周內三升三跌，新界兩區指數於六周內兩升四跌。

今天(24日)公布的指數，根據8月13日至8月19日簽訂正式買賣合約的中原集團成交計算。當中有七成的交易是在7月30日至8月5日簽臨時買賣合約，即政府公布六招房策後第六周的市況。(da/a)

Big Drop is Coming

樓價UPDATES：居屋繼續發力！啟泰苑兩房衝破700萬 (12:19)

【東網專訊】【14:41】居屋已補價自由市場樓價又有突破，九龍灣啟泰苑錄首宗成交，該兩房單位售價升穿700萬元，創屋苑新高價。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●鴨脷洲海怡半島20座高層A室，實用面積584方呎，三房套房間隔，以988萬元易手，實用呎價16,918元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●九龍灣啟泰苑A座低層8室，實用面積546方呎，兩房間隔，已補價自由市場成交價702萬元，呎價12,857元，創屋苑售價及呎價新高。

●將軍澳維景灣畔2座中層F室，實用面積504方呎，兩房間隔，原以958萬元放售，減價至950萬元易手，實用呎價18,849元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●屯門金安大廈中層F室，實用面積326方呎，兩房間隔，以420萬元零議價沽出，實用呎價12,883元。

●馬鞍山迎海‧駿岸6座低層F室，實用面積512方呎，兩房間隔，以月租19,800元租出，實用呎租38.7元。

●天水圍嘉湖山莊麗湖居雙號車位，以159萬元成交，原業主2009年8月以22萬元買入，持貨9年帳面獲利137萬元或6.2倍。

─ ─ ─ ─ ─ ─
【12:19】學生於開學前四出搵租盤，短租市場渴市。紅磡黃埔花園有單位以宿舍形式放租，並吸引外籍交流生承租百餘方呎的單位，呎租65港元。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●跑馬地豐和苑低層A室複式單位，實用面積1,267方呎，三房戶，原叫價2,800萬元，現以2,738萬元易手，共減價62萬元，減幅約2%，實用呎價21,610元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●將軍澳都會駅2座高層E室，實用面積487方呎，兩房間隔，原叫租1.85萬元，後減租500元或約2.7%%，以1.8萬元租出，實用呎租37元。

●將軍澳慧安園3座高層D室，實用面積354方呎，兩房間隔，成交價620萬元，實用呎價17,514元。

●紅磡黃埔花園4期6座低層G室，原則三房間隔，分租業主改裝成宿舍形式放租，獲租客以7,800元承租其中一個實用面積120方呎單位，租期為5個月。

●長沙灣曉悅低層E室，實用面積273方呎，一房間隔，以548萬元易手，實用呎價20,073元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●粉嶺花都廣場3座高層E室，實用面積370方呎，兩房間隔，以1.25萬元獲承租，實用呎租33.8元。

●沙田壹號雲頂5座中層D室，實用面積1,014方呎，三房間隔，以3.5萬元租出，實用呎租34.5元。

●馬鞍山銀湖．天峰1座中層A室，實用面積1,432方呎，四房間隔，以2,160萬元易手，實用呎價15,084元。

●元朗溱柏10座中層D室，實用面積582方呎，兩房戶，原開價800萬元，經議價後大減67萬元或約8.4%，最後以733萬元獲首置客承接，實用呎價12,595元。

減價又如何？馬鞍山觀瀾雅軒呎售15537元 創新高 (17:54)

【東網專訊】世紀21奇豐莊瑞生表示，馬鞍山觀瀾雅軒5座高層B室，實用面積605方呎，業主4月以1,080萬港元進取價放售，其後一直未獲承接，終減價140萬元，以940萬元沽出。

儘管上述單位業主大手減價，但成交呎價15,537元仍創出屋苑新高，較約一周前錄得的15,444元高位，略為高出約0.6%。

二手成交：Genova低層賣800萬 持貨一年帳賺87萬 (17:32)

【東網專訊】元朗PARK YOHO Genova再錄二手轉讓個案，市場消息指出，屋苑15B座低層D室，實用面積580方呎，以800萬港元易手，呎價13,793港元。

據了解，原業主去年7月以約633萬港元入市，扣除約80萬港元額外印花稅後，帳面仍賺約87萬港元。

二手成交：將軍澳中心兩房戶售755萬元 (14:48)

【東網專訊】美聯物業蔚藍灣畔分行助理區域經理林振聲表示，新盤快將登場，有用家率先入市區內二手物業，經該行購入將軍澳中心2房單位，成交價約755萬港元。

上述成交單位為將軍澳中心11座低層B室，實用面積581方呎，建築面積約438方呎，屬兩房間隔，內櫳企理，加上項目位置方便，基座設購物商場，吸引同區上車客承接，成交價約755萬元，折合實用呎價約17,237元，建築呎價約12,995元。

據了解，原業主於2013年2月斥資458萬元購得，是次轉手帳面大幅獲利約297萬元，升值約65%。

樓唔係股票，減價賣嘅賣完就冇

實用面積581方呎，建築面積約438方呎

failed

冇實力嘅咪驚

提一提

日本城依幾日七五折

我買咗d consumables

唔好咁啦始終有絲打係度

兩球仔呢????????????

幾時樓爆股joy ??????

點算啊 香港樓都跌 是咪世界末日

負皮兵團連我講早晨都要負皮

頭先再更新咗次VicTV,加咗個快而多channel嘅泡菜server,共311個item,各位用戶自己update

Vic巴，有冇台睇到意甲？

應該有嘅，但我冇睇開唔知邊啲係? 自己喺啲sports channel 搵搵，噚晚9:00去瞓到半夜，打開電視beinsport 2 ,live 英冠，睇完再瞓

可以試下呢個，多到成個貨櫃都得

有無router推薦

800以下最高性價比 上網睇左堆未識分

okok

ac68

太貴 我睇緊Linksys EA6350 v3 定 TPlink WDR8630

唔識分 唔係IT9

Ac68過千喎

唔使呀? 9嚿幾水之嘛

prius c

【放工去買樓】康城LP6首日市傳收500票 已錄足額認購
14小時前6.6K
即時財經

LP6今日起開示位及收票，於放工時段售樓廠人潮甚多。

由南豐集團發展的日出康城LP6，連日軟銷後日前公布首張價單，涉及多達487伙，屬近年來首張價單伙數最多的新盤；折實平均呎價15,304元，亦為該區歷來首批最貴新盤。

項目今日早上11時起開放5個示範單位予公眾參觀，下午2時起正式收票，由於今日是周五上班日，中午時段未見有人排隊睇樓，不少睇樓客放工後到場，於傍晚時份，位於九龍灣售樓廠場外出現排隊睇樓人龍，場內亦擠滿準買家，當中以中、老年人士為主。市場消息指，LP6首日收票，截至晚上9點半入票認購的人潮仍未散去，暫錄得約500票，以首批487伙計，已獲足額認購。

想慳多一百幾十

又無幾可係屋企

一百幾十襟用好多

唔記係用緊58定56 600蚊

asus ac58u 啦，$700左右， 自己同外父屋企都用緊

今日搞清潔

屌那媽出面D空氣差到 一開窗清完=無清

今日部 mavic 2 pro 送左去屋企，都冇動機返屋企開箱飛住

可能炸緊薯條

租租又win

李先生現時於將軍澳區租樓，一直等待置業時機，但是次的LP6開價1.5萬元，他直言：「貴啦！我自己唔會買啦，因為世界貿易戰爆發緊，又講緊會加息，有好多因素令樓價未必再向前推。」李生亦認為多個不明朗因素出現，相信樓市將會回調，屆時將會是入市的好時機。
至於心儀的區域，他表示喜歡將軍澳區，但就不喜歡填海區域的日出康城，又認為該區比較隔涉。他心目的理想居住地區要交通方便、治安好、新市鎮設施例如圖書館、體育館等。他預算1,000萬元以下入市，首期大約一半。

very miss him

He all in jor put

lmao

冇佢睇淡點有人租，支持淡淡租樓日日賺

呢d垃圾日日輸錢，唯有租樓日日賺返
不過唔知仲有冇錢交租

唔敢上淘寶買電子野

買過好多次，無伏㗎，自己刷返外國firmware就得

原來係比梁振英嚇到9叔賣哂d樓

李先生是退休公務員，多年來購入過多個物業，包括九龍灣淘大花園、荃灣灣景花園、青龍頭豪景花園、筲箕灣嘉亨灣、柴灣杏花邨等，但當年梁振英上台做特首時話要「隊冧樓市」，他就嚇到將手上持有的物業一一套現，結果梁振英上任後，近5年樓價不斷攀升，他直呼：「信錯梁振英！」

我不停更新緊，又加咗台落去，自己update

有聲

世紀21奇豐莊瑞生表示，馬鞍山觀瀾雅軒5座高層B室，實用面積605方呎，業主4月以1,080萬港元進取價放售，其後一直未獲承接，終減價140萬元，以940萬元沽出。

儘管上述單位業主大手減價，但成交呎價15,537元仍創出屋苑新高，較約一周前錄得的15,444元高位，略為高出約0.6%。

劈價啦樓爆啦

有幾慘？ 有500萬cash 隨時fullpay都得
你以為係連登班窮閪 銀行得5位數 係度扮清高唔買樓?

點樣又減又新高

媽呀，好亂呀

佢唔賣多幾球

報紙佬on99
低過標價等於劈價

V巴造福人群

Ac86U定R7000

AC86U

如果ac86u 有送ddns 我揀華石

Router只推薦華碩，有強大第三方firmware 而且永不變磚，flash到華碩變磚有多少難度

講開真係未見過人話磚

又劈價又新高
媽我好亂呀.jpg

如果當初無賣樓佢依家手揸最少2千萬cash

我冇用淘佬，深水埗買嘅 嗰時AC68U賣980,送1嚿水惠康券，都買咗幾年，舊嘅N66U拎咗去深圳用，起碼用咗7年

sor 覆錯

巴菲特度假屋劈價近3成放售 有乜啟示？ (15:24)

【東網專訊】股神巴菲特位於加州拉古納比奇灘(Laguna Beach)度假屋的放盤價，由2017年最初的1,100萬美元，大削約28%至790萬美元(約8,580萬港元)，他持有該物業逾40年，當年買入價僅15萬美元。

巴菲特去年於訪問中透露，買入該海邊大宅的原因是已故妻子喜歡，但自她在2004年去世後已很少居住。巴菲特又憶述當年聖誕節假期間，躲在該宅的主人房埋手為其投資旗艦巴郡撰寫年報，亦會與子女到迪士尼樂園遊玩。

新盤UPDATES︰再掀收票潮！一號九龍道已超購 (20:32)

【東網專訊】多個新盤收票鎖定客源，單計4個主要項目暫已共錄逾4,500張入票登記，料踏入周末認購數字將更明顯上升。

●一號九龍道速錄逾百票登記 超額逾1倍
信和置業(00083)旗下長沙灣一號九龍道，今日(8月24日)起正式收票速錄逾100個登記，首張價單50伙已超額認購逾1倍。

該公司營業部聯席董事田兆源表示，項目昨日(8月23日)起開放示範單位，速錄逾千人參觀，料今日(24日)人流更多，兩日至少逾2,000人睇樓，視乎周末反應落實加推及銷售安排。

由於項目首張價單不少單位折實售價低於600萬元，渣打銀行提供高達80%按揭及特快批核。

●藝里坊．1號最快下周刊樓書 9月開賣
恒基物業代理營業(二)部總經理韓家輝表示，旗下西營盤忠正街8號項目命名為藝里坊．1號，最快下周上載樓書，並於下月開售，售價將參考同區新盤。項目提供240伙，包括79伙開放式戶、137伙一房戶及24伙兩房戶，兩個一房示範單位將設於中環國際金融中心。

他指，年內主要推售兩個全新項目，另一個為同系北角維峯．浚匯，將於第四季推出，港島區新盤供應不多，不擔心影響推盤。

至於旺角利奧坊．凱岸累售413伙，套現逾27億元，項目餘下約100伙，有信心呎價再創新高。

●天晉標準戶逾3500萬沽 呎價2.73萬
據一手銷售資訊網資料，新鴻基地產(00016)旗下將軍澳天晉1座35樓A室，實用面積1,305方呎，四房兩套間隔，成交價3,562.65萬元，呎價27,300元。

●KADOORIA獲大手客逾3.87億掃5伙
傳統豪宅區新盤屢錄大手成交。據一手銷售資訊網資料，中信泰富旗下何文田KADOORIA，周五(8月24日)落實售出5伙，每戶成交價由5,585萬至8,915萬港元，合共交易金額逾3.87億元，買家可獲「百年一遇」及「傳承經典」回贈等優惠。據悉，該批單位由1組買家大手購入。

●壹鑾引入360天先住後款優惠促銷
發展商爭相促銷現樓貨尾單位。永光地產發展總經理及主席助理鄺德權表示，黃泥涌壹鑾引入全新360天先住後付優惠計劃，85%樓價於簽署臨時買賣合約後360天內付清。項目暫已套現約12億元，尚餘最後7伙待售，委託中原獨家代理銷售。

中原高級營業董事蔡佩芳稱，該盤尚餘單位包括2個複式及5個標準戶，普通單位價單售價由1,287.9萬至3,466.5萬元。

●尚珩四房戶4283萬售出
香港興業國際(00480)等沙田九肚尚珩，今天(8月24日)再錄得分層戶成交。單位為2座3樓A室，實用面積為1,761方呎，屬4房雙套房間隔，成交價為4,283.1萬元，呎價24,322元。項目已累售30伙，總成交金額接近16億元。

新盤混戰：日出康城LP6售樓處現人龍 (15:02)

售樓處現場。

【東網專訊】南豐集團將軍澳日出康城LP6周六(25日)繼續開放示範單位及收票，備受市場熱捧，睇樓人龍一度排到售樓處所在的大廈外。而售樓處更是人頭湧湧，估計現場多達數百人。

據悉，LP6早前公布首張價單推出487伙，入場一房戶折實售價449.2萬港元。截至周五(24日)，市傳錄約500張入票。

二手成交：美孚新邨三房減價92萬沽 (11:09)

【東網專訊】中原地產美孚萬事達第3分行分行經理馮健平透露，最新促成荔枝角美孚新邨2期百老匯街30號低層C室成交，實用面積941方呎，建築面積1,241方呎，三房間隔，外望內街景，原叫價1,380萬港元，議價後以1,288萬元易手，累積減價92萬元，實用呎價13,688元。

據悉，原業主於1995年9月以322萬元買入單位，持貨23年，帳面獲利966萬元，升值3倍。

應該叫「議價」,蝕讓先叫「劈價」

吸引眼球，標題黨

樓爆都獲利966萬

比其他渣D但個樣靚既router吸引住

TP-Link deco
Net gear Orbi

無留意

簽早左，不過我簽嘅係36月，入面免12個月

光纖？

又話LP6無飛
而家新聞又話排長龍

vic巴，我上ebay見一部amp係110v ，如果bid返香港用，應該要用到降壓牛，但咁做係咪會無咁好聲

冇買過110V嘅音響，不過我知有啲根本部機拆殼有得較嘅，插跳針好似電腦底版超頻咁，睇乜嘢牌子

萬景峯

金仔有lor

係，不過我部行貨嚟嘅

睇緊Bein Sports 2, 快過俄佬台同sky sports 1, 台仔嘅Eleven sport冇比較

19年5月報 2018/19年度 （18年4月～19年3月）
到時你已經知果12個月供左幾多利息。

希望一陣12點有祖記

各位巴打，有買新樓問題想請教下大家
我今日入左一個新盤飛，冇簽回佣紙
D 回佣係咪凍過水 ？

係

有冇咩方法可以補救 ？

明明佢應承會回俾我，我仲有錄音

你入左飛 未買 仲有bargaining power ge

佢話發展商未講俾幾多佣金佢地，所以佢冇答實回幾多俾我，只係應承會回

請問巴打有冇咩辦法可以同佢bargain
同埋通常回幾多俾你地？

對唔住，我係新手咩都唔熟

弱弱一推
請問咁多位巴打可唔可以幫幫手

我咪凈係notebook，最少十年冇用desktop，唔打機冇所謂嘅

阿仙奴好撚唔掂

其實d稅務政策上稅局搵兩搵就有
有中英文版
個人稅務唔做生意嘅其實應該1日內睇得完同明
唔駛估估下

仲有冇歐聯踢

唔知，我偽球迷

真hifi友？

都唔算。

6年前買咗依家組合純粹聽歌，冇搞器材了

睇緊上海五星體育，都唔差，最頂嘅第二個

咁多自己揀，分流

有咩送

我用Notebook只係設置網絡、VPS管理同睇股票

其他iPad

成隊中下游球隊咁 雲加已經都算係咁

VLC 係咪都係重開再開一次list 就更新?

要download .左個apps先有得睇?

VLC唔知，冇用電腦睇

唔該 V巴

叫佢宜家簽返比你？

如果用罪大電視機，咪喺電視機內置嘅Play Store下載IPTV,VLC同埋MPlayer,有免費版夠做

iOS如iPad/Apple TV咪App Store下載Cloud Stream,唔用全功能都夠用，免費

Android Tablet/手提電話都一樣

（當你單名物業）
18年9 月開始出租，
咁你19年5月左右會收到18/19年度報稅表，
第3部填出租資料
第4部填打工資料
第6部揀個人入息課稅
第7部填供樓利息

如果電腦呢?

VLC應該得，再唔得打開browser，去 OK睇得

thanks

網上收集，冇hold server嘅，亦冇

唔高調開晒網站估冇問題

年薪球幾

有支援IPTV協議嘅app應該都得，公開標準嚟，係streaming格式就睇支唔支援得晒，一般m3u8 file就browser都睇到，ts尾或者rtsp、mns協議就要靠MPlayer、VLC呢啲streaming player

p記好似只能用browser咋...
完全無app
我記得Firefox os好似已經接埋左無晒update

準備定裝TV box

用上面網站睇，OS有browser就得，我試過用罪大電視機嘅Opera睇都得

啲link我揀過嘅，如果屋企寬頻有100M以上，應該大部份唔lag嘅，，最多都係一、兩吓lag

VicTV

五星體育跟住播德甲，唔睇了，瞓覺

各位繼續

等你抽到 指左要買邊間既時候 簽埋臨約 佢就會消失於空氣中

兩個月前買左晉海果d 真係

蘋果咁講，係咪計法唔同？？

IT IS THE BEST OF TIME，IT IS THE WORST OF TIMES

又係醫局街

深水埗發生斬人事件，空手道教練英勇喝止制服！下午3時許，一名赤裸上身的男子手持一把未開鋒的武士刀前往界限街一間車胎店，要求店主代為「開鋒」，惟被拒絕，赤膊男聞言隨即發難，拿起武士刀揮舞，車胎店男女東主走避不及受傷。空手道教練黃先生與友人剛巧經過，立即上前喝止，赤膊男見狀往汝州街方向逃走。黃生與友人及男店東尾隨追截，終在石硤尾街合力將赤膊男制服，警員亦接報趕至，將赤膊男拘捕送院檢查。

空手道教練黃先生事後接受《蘋果》時稱，他於界限街經營食肆，當時與朋友正在店內，突然見到一名年約40歲的男子在對面車胎店門外揮舞武士刀，立即上前制止，「佢拎住把刀揈嚟揈去，我哋都唔諗得咁多，即刻跑過去幫手」。他憶述事發情況，指趕至時目睹車胎店男女東主均受傷，持武士刀的赤膊男見狀沿馬車逃走，並企圖截停駛經車輛，「嗰個人一路走，一路指住條車路嘅司機叫佢哋停車，有時仲擰轉身，作狀想斬我哋添」，多名途人見狀爭相走避，黃生與友人及男東主尾隨追了約10分鐘，直至石硤尾街附近合力將他按在地上制服。

現時是黑帶五段高手的黃先生，除了經營食肆之外，亦於區內教空手道，他過往亦曾經試過徒手捉賊，但今次赤膊男手持武士刀「周街揈」，他坦言當時「好緊張，真係好危急，但唔制止可能有更多人受傷，好彩有朋友同車胎舖老闆幫手制服，如果唔係一個人就好牙煙喇」。

(讀者黃先生提供)

雲加走了大家方知道走了寶

面對現實！天宇海三房戶劈價120萬甩手 (10:50)

【東網專訊】利嘉閣地產皇牌屋苑迎海分行首席聯席董事劉鵬昌透露，市場新近錄得馬鞍山天宇海3B座高層B室成交，單位實用面積約757方呎，建築面積約992方呎，採三房一套連士多房間隔，外望可享海景。

原業主上月初叫價1,500萬港元連車位放售，至近日終以1,380萬元連租約易手，減價約120萬元或約8%，折合實用面積呎價約18,230元，建築面積呎價則約13,911元。

據悉，原業主於在2010年10月以約622萬元買入單位，持貨8年，現轉手帳面獲利約758萬元，賺價約1.2倍。

***又「劈價」，呢啲睇成交就知係咪市價

將軍澳居屋英明苑595萬易手 呎價破屋苑紀錄 (21:46)

【東網專訊】美聯林志堅指出，將軍澳居屋英明苑A座低樓3室，實用面積401方呎，於已補價自由市場以595萬元售出，創兩房新高價，而呎價14,838元則打破全屋苑紀錄。原業主於2015年1月以398萬元購入單位，持貨3年多，單位升值約49%。
－－－－－－

新盤混戰：一號九龍道加推 下周三售80伙 (18:53)

【東網專訊】信和置業(00083)旗下長沙灣新盤一號九龍道今加推第2張價單共30伙，包括14伙1房單位及16伙2房單位，所有一房標準單位悉數推出。加推單位價單定價介乎746.9萬至1,128.2萬港元，呎價介乎21,687至26,894元。扣除14.75%最高折扣優惠後，折實售價介乎636.73萬至9,61.79萬元，折實呎價介乎18,488至22,927元。加推單位受景觀及樓層因素影響，較首張價單輕微提價1%。

另項目今日同時上載銷售安排，將於下周二截止入票登記，下周三公開發售首2張價單共80伙。市場消息，截至今日下午6時，該盤累積收票逾230票。

新盤混戰：傳匯璽II收票逾4800張 超購逾12倍 (17:45)

【東網專訊】新鴻基地產(00016)旗下西南九龍匯璽II將於周日(26日)發售364伙，發展商於周六(24日)截止收票。市場消息稱，樓盤錄逾4,800張入票，較明日開賣單位超額認購逾12倍。

樓價冇得跌！牽晴間破頂呎價15065元沽 (16:59)

【東網專訊】世紀21奇豐陳桂新指出，粉嶺牽晴間9座中層E室，實用面積385方呎，兩房間隔，7月份以620萬港元放盤，終減價至580萬元沽出，實用呎價15,065元、創屋苑新高。

據了解，原業主於2015年6月以約423萬元買入單位，持貨3年，帳面獲利157萬元，升值約37%。

匯璽II開售：傳有大手買家擬掃6伙 (09:46)

【東網專訊】西南九龍新盤匯璽II周日發售364伙。中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑表示，透過該行認購匯璽II的買家出席率約8成，當中有4成為去年11月份未能購入該盤的向隅客。

他指出，項目A組大手時段有177伙可供認購，估計該時段可沽8至9成，並以換樓客為主，而連同其他組別，料今日發售的364伙可沽清。

陳氏透露，市傳有一組買家有意購買6伙，若成功購入，成交價高達2億港元，另有部分買家有意買入3伙，成交價料高達1億元。

對於整體新盤銷量，他預計本月成交宗數暫時達逾860宗，料月底時可達1,500宗，而下月全月預計錄約2,000宗。

另方面，美聯住宅部行政總裁布少明指出，透過該公司認購匯璽II的A組買家出席率約7成，投資者及用家分別佔6成及4成。他又稱，該公司有5組大手買家有意購入3伙四房戶，若成功入市，每組成交價料介乎1億至1.5億元。

他又表示，受惠高鐵快將通車，該盤吸引不少九龍區買家表示有興趣入市購入上述項目。

匯璽II開售：買家及代理到售樓處抽籤揀樓 (09:25)

【東網專訊】新鴻基地產(00016)西南九龍匯璽II今日發售364伙。據了解，該盤買家需要於上午9時至9時45分到場報到登報，隨後進行抽籤。

據現場所見，已有不少買家及代理於9時前，已到達環球貿易廣場售樓處樓下排隊等候。

該盤今日早上分為A組及S組兩組進行銷售，當中A組再細分為共3組，A1組需要購3伙四房戶，而A2及A3組則分別需要購2伙及1伙四房戶，再加其他指定單位。至於S組買家則至少購1伙四房戶及最多3間四房戶。

而下午則為B組買家登記時段，可售單位為所有A組及S組完成揀樓後餘下之指定單位。登記時段為中午12時30分至1時30分。

資料顯示，今日發售的單位主要來自本月推出的兩張價單，其中5號價單，提供119伙，折實平均呎價23,893港元，而6號價單則有233伙，折實平均呎價25,495元。

二手腳軟 屋苑屢錄減租成交

香港文匯報訊（記者 蔡競文）樓市腳軟，二手減價聲不絕，連租金升勢也放緩，市場昨日更錄得不少減租成交個案，印證樓市回軟。
泓景臺呎租38.5元
美聯鄧偉傑表示，剛促成長沙灣「四小龍」之一的泓景臺一宗租賃成交，單位為1座高層A室，實用面積506方呎，2房間隔，由同區客承租。單位原以2.1萬元放租，議價後調減至1.95萬元，減幅約7%，折合實用呎租約38.5元。業主於2003年10月斥資約259.8萬元購得，按現水平租金計，租金回報約9厘。
港置許美華昨表示，該行促成馬鞍山翠擁華庭租務成交，單位為11座中層A室，3房間隔，實用面積約675方呎，業主以約2.1萬元放租4天即吸引一名區內客洽詢，雙方議價後終減至1.98萬元租出，減租1,200元，實用呎租約29.3元。新租客為家庭客，心儀單位位置方便上班上學，故睇樓3次即決定承租。業主於1999年4月以約329.4萬元購入上述單位，租金回報約7.2厘。
利嘉閣王亦俊透露，該行最新促成將軍澳都會駅2座高層E室租賃成交，實用面積約487方呎，2房兩廳，原叫租1.85萬元，放租約兩星期，獲租客微議價承租，單位最後減租500元或約2.7%，最終以1.8萬元租出，折合實用面積呎租約37元。據了解，業主於2005年9月，以約318.3萬元購入物業，租金回報約6.8厘。

萬景高愉景麗城一班ah ma

公居屋 only ?

park ? 咁多人 ？

又話樓爆 ？

有冇兄弟知道層樓未過罰息期可唔可以加按

樓價UPDATES：大埔富善邨自由市場呎價12177元 (15:02)

【東網專訊】【15:02】二手公屋迷你戶供應不多，盤源往往可於短時間內獲承接，大埔富善邨有單位放盤不久，即成功售出。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●大坑名門近期租賃成交活躍，新近一個2座高層A室，實用面積1,387方呎，以四房包括套房設計，享城市景及海景，以78,000元租出，實用呎租56元。

●黃竹坑居屋南濤閣1座高層F室兩房戶，實用面積約483方呎，望山景，以約530萬元於未補價第二市場易手，實用呎價約10,973元。買家為南區公屋住戶，因家庭成員增多，故有換樓需要。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●市場近日多個新盤排隊開售，一手市場氣氛熱鬧。相反，二手屋苑交投步伐放慢，連居屋市場亦僅錄零星交投。將軍澳欣明苑D座高層5室，實用面積554方呎，採三房兩廳間隔，座向西方，享市景，獲買家於已補價自由市場以633萬元承接，實用呎價11,426元。

●長沙灣海柏匯中層F室，屬一房間隔，向西南望開揚景，實用面積約276方呎。業主以約1.6萬元放租約兩星期，即吸引一名區內客承租，實用呎租約58元。

●奧運站柏景灣10座中層A室，以兩房設計，實用面積約527方呎，以約2.7萬元放租，終減至2.6萬元租出，實用呎租約49元。據悉，新租客為外國回流人士，心儀單位家具齊全及望海景，故睇樓兩次便決定承租。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●大埔公屋富善邨2座低層25室，實用面積約294方呎，採用開放式間隔。原業主開價365萬元放盤約1個月，獲首置客議價承接，最終減價約7萬元於已補價自由市場售出，成交價358萬元，實用呎價約12,177元。

●馬鞍山新港城C座中層02室，實用面積321平方呎，以兩房間隔，日前獲買家以640萬元購入，實用呎價19,938元。原業主則於1998年以220萬元購入，持貨約20年帳面獲利420萬元。

●東涌昇薈10座高層G室一房戶，實用面積441方呎，設有獨立廚房，剛以15,500租出，實用呎租約35元，新租客為區內分支家庭。區內租客不少是機組人員及機場工作人員，令一房單位需求甚殷，該屋苑現時同類放盤僅餘3個，月租叫價約16,000元起。

匯璽II開售：戴先生8000萬買2個四房單位自用 (13:35)

戴先生

【東網專訊】西南九龍新盤匯璽II周日開售，買家戴先生稱，以約8,000萬港元購入該盤兩個四房戶作自用，認為項目呎價平及位置好，預計向銀行承做樓價一半按揭。

他又透露，自己於內地從事鐘錶生意，認為人民幣貶值對其業務有利，因出糧較少，賺就賺外幣，同時又認為中美貿易戰影響不大，坦言自己不是做美國生意。

業主肯減價 首置客623萬速買葵芳閣兩房 (12:20)

【東網專訊】美聯物業葵涌廣場分行助理聯席董事袁佩雲表示，該行日前促成葵芳閣1座中層H室成交，單位實用面積約415方呎，建築面積約508方呎，兩房間隔，向西南享開揚景。原業主放盤近2個月，近日獲首置客承接，雙方議價後略減約7萬元至623萬港元成交，實用呎價約15,012元，建築呎價約12,264元。

買家心儀上址價格相宜，且間隔實用，睇樓一次即扑槌入市。原業主於2004年9月以約122.8萬元購入上址，持貨近14年帳面賺約500.2萬元，期間物業升值逾4倍。

睇樓逐呎度：無敵大窗台又長又高 最啱擺啲乜？ (12:01)

【東網專訊】話就話窗台出名係「唔等使」，但如果設計係又長又高，咁大家又點睇呢？今次《睇樓逐呎度》參觀西環嘉輝花園嘅一房單位，無論廳房都有面積近10方呎嘅「無敵大窗台」，而且高度接近3呎，認真罕見！唔少住客就將廳堂窗台索性做埋電視櫃，物盡其用，但睡房窗台又可以用嚟做乜呢？

單位實用面積280方呎，樓底高8.13呎，推門即見廳堂，冇玄關位，原則為呂字廳設計，雖然間隔分明，但缺點係角位比較多，明明有空間都難以利用，整體觀感大打折扣。

為咗善用室內空間，屋主乾脆將原先喺廳旁嘅浴室拆走，改在寢區入面。廳堂重整後呈L形，面積增至近120方呎，廳長13.8呎，其中客廳闊更達10.25呎，活動空間充裕。而改動後嘅浴室窄且長，面積約28呎，感覺略嫌侷促。

旁邊嘅房間面積逾70方呎，長度達9.64呎，擺放雙人床綽綽有餘。近大門口廚房面積只有21方呎，地方比起浴室更淺窄。

嘉輝花園主攻細單位，由於鄰近港鐵堅尼地城站，周邊社區配套完善，係區內嘅租樓熱點。世紀21首選溫略丹表示，受辣稅實施影響，近年買樓收租客減少，租盤續回落，而上述單位同類一房租盤現時叫租由16,000港元起，較去年同期13,000元上升，而上月嘉輝花園錄得7宗租賃成交。

【又破頂】天晉2期4房標準戶售1810萬破頂 (14:30)

文章日期：2018年8月25日

將軍澳日出康城LP6開售在即，帶動同區二手錄高價成交。美聯物業營業經理林志堅表示，將軍澳天晉2期4房標準戶以破頂價易手，該單位為3A座中高層B室，實用面積942方呎，屬套4房連多用途房及工人套房，成交價1810萬元，成交價創同類單位新高紀錄，折合實呎19214元。

續上

林透露，原業主買入單位後一直收租，並於2016年5月起1350萬放售，期間按市況調整叫價，至今年6月時曾提升叫價至1880萬。至本月租客遷出後開放予以睇樓，獲多組準買家出價，終以1810萬元易手。

嘉田苑反價12萬沽 07年業主勁賺逾3.9倍

利嘉閣地產皇牌屋苑大圍站分行市務經理古向嘉透露，市場近日錄得大圍嘉田苑一宗的二手成交個案，單位F座中層4室，實用面積約493方呎，建築面積約604方呎，外望享翠綠山景。原業主開價600萬元，及後成功反價12萬，以612萬元易主，折合實用面積呎價約12,414元，建築面積呎價約10,132元。

【新盤混戰】深水埗匯璽II發售364伙 97組千萬富翁到場

【新增影片】

新鴻基地產﹙016﹚深水埗匯璽II今日發售364伙，折實平均呎價25318元。大手組時段所見，逾十組準買家陸續到場，人龍漸起，買家最少購兩伙以上。今早共有97台大手客到場﹚。截至下午2時半，大手組別共售出近100伙。

有指項目已累收逾4,800張入票，超額認購逾12倍，以每張入票金額20萬元計算，凍結市場資金高達約9.6億元。

項目提供1188伙，實用面積269至1509方呎，明年6月底入伙。

記者︰黃朗鈞

深水埗匯璽II今日發售，有消息指大手組今早有多達40台買家到場。

有指匯璽II已累收逾4,800張入票，超額認購逾12倍。

新鴻基地產深水埗匯璽II今日發售364伙。

樓爆了

【港樓劈價減價大特價】低調置業討論區（216）

開定

完

先撩者賤

開得名實有佢原因

推到1001

推爆佢費事又引戰

我愛我老闆